P' -> Program

Program -> ExtDefList
ExtDefList -> ExtDef ExtDefList | ¦Å
ExtDef -> Specifier ExtDecList SEMI | Specifier SEMI | Specifier FunDec CompSt
ExtDecList -> VarDec | VarDec COMMA ExtDecList

Specifier -> TYPE | StructSpecifier
StructSpecifier -> STRUCT OptTag LC DefList RC | STRUCT Tag
OptTag -> ID | ¦Å
Tag -> ID

VarDec -> ID | VarDec LB INT RB
FunDec -> ID LP VarList RP | ID LP RP
VarList -> ParamDec COMMA VarList | ParamDec
ParamDec -> Specifier VarDec

CompSt -> LC DefList StmtList RC
StmtList -> Stmt StmtList | ¦Å
Stmt -> Exp SEMI | CompSt | RETURN Exp SEMI | IF LP Exp RP Stmt | IF LP Exp RP Stmt ELSE Stmt | WHILE LP Exp RP Stmt

DefList -> Def DefList | ¦Å
Def -> Specifier DecList SEMI
DecList -> Dec | Dec COMMA DecList
Dec -> VarDec | VarDec ASSIGNOP Exp

Exp -> Exp ASSIGNOP Exp | Exp AND Exp | Exp OR Exp | Exp RELOP Exp | Exp PLUS Exp | Exp MINUS Exp | Exp STAR Exp | Exp DIV Exp | LP Exp RP | MINUS Exp | NOT Exp | ID LP Args RP | ID LP RP | Exp LB Exp RB | Exp DOT ID | ID | INT | FLOAT
Args -> Exp COMMA Args | Exp

SEMI -> ;
COMMA -> ,
ASSIGNOP -> =
RELOP -> > | < | >= | <= | == | !=
PLUS -> +
MINUS -> -
STAR -> *
DIV -> /
AND -> &&
OR -> or
DOT -> .
NOT -> !
TYPE -> int | float
LP -> (
RP -> )
LB -> [
RB -> ]
LC -> {
RC -> }
STRUCT -> struct
RETURN -> return
IF -> if
ELSE -> else
WHILE -> while